有冇qs手足比下意見

做緊室內設計
想跳出黎自己玩
洗唔洗自己讀翻個QS Course?
主要想報價果到穩陣啲

推

唔讀QS Degree建議唔好入行

你以為讀完QS 報價會準d?
你以為QS 就係報價？

不了

利申 乾收銀

所以先問下大家意見

唔係讀完就識報價⋯⋯完

純粹為左報價準d 你落多d 功夫去跟下d 材料費人工費點計好過啦，QS course 唔會教呢d

唔係做乾收銀而且主打做裝修其實又冇乜必要讀course, 識claim 錢就得啦

報價準 = 唔中標

讀完qs 出黎，都要熟個行先能夠準確報價

報價呢啲睇下有冇老屎忽肯教你幾招好過啦，都係經驗嚟。
我就覺得首先要摸熟自己嗰範嘅成本（材料、運輸、人工等等），之後就係學點樣係啲合約到搵到位claim錢，然後根據你嘅目標調整返報價，而以上嘅嘢學校唔會教

通常中標果個就係報得最錯果個

你出黎自己開檔撈請個熟行情標手好過自己黎
但個價幾貴

做工程通行都知嘅秘密

Thx 咁多位巴打先
但我暫時想做街客為主
唔想做報標嗰啲先
相對上會唔會自己嚟都比較易入手

淨係接住Design先囉 你做散客一兩個單位設計唔洗搞到咁大陣仗

QS既報價同你既報價唔同，其實你果d先係最準，始終錢係你出，你自己先知材料費人工費幾多。

QS既報價係根據書本理論去估價，估完價又唔係佢出錢